**自动重传请求**（，）是[OSI模型中](../Page/OSI模型.md "wikilink")[数据链路层和](../Page/数据链路层.md "wikilink")[传输层的错误纠正协议之一](../Page/传输层.md "wikilink")。它通过使用确认和超时这两个机制，在不可靠服务的基础上实现可靠的信息传输。如果发送方在发送后一段时间之内没有收到确认帧，它通常会重新发送。ARQ可能包括停止等待协议和连续协议，错误检测（Error
Detection）、正面确认（Positive Acknowledgment）、超时重传（Retransmission after
Timeout）和 负面确认及重传（Negative Acknowledgment and Retransmission）等机制。

## 停止并等待ARQ协议（stop-and-wait）

停止并等待协议的工作原理如下：

1.  发送点对接收点发送数据包，然后等待接收点回复ACK并且开始计时。
2.  在等待过程中，发送点停止发送新的数据包。
3.  当数据包没有成功被接收点接收时候，接收点不会发送ACK.这样发送点在等待一定时间后，重新发送数据包。
4.  反复以上步骤直到收到从接收点发送的ACK.

发送点的等待时间应当至少大于传输点数据包发送时间（数据包容量除以发送点传输速度），接收点ACK接收时间（ACK容量除以接收点传输速度），数据在连接上的传送时间，接收点检验接收数据是否正确的时间之和。在实际应用当中，等待时间是这个和的2到3倍。

这个协议的缺点是较长的等待时间导致低的数据传输速度。在低速传输时，对连接频道的利用率比较好，但是在高速传输时，频道的利用率会显著下降。

## 连续ARQ协议（Continuous ARQ）

为了克服停止并等待ARQ协议长时间等待ACK的缺点。这个协议会连续发送一组数据包，然后再等待这些数据包的ACK.

### 回退N重传(Go-Back-N)

  - 接收点丢弃从第一个没有收到的数据包开始的所有数据包。
  - 发送点收到NACK后，从NACK中指明的数据包开始重新发送。

### 选择重传(Selective Repeat)

  - 发送点连续发送数据包但对每个数据包都设有个一个计时器。
  - 当在一定时间内没有收到某个数据包的ACK时，发送点只重新发送那个没有ACK的数据包。

## 方法

ARQ协议对错误纠正的方法是：

  - 丢弃已经接收的含有错误的数据包。
  - 向发送点请求重新发送数据包。

## 应用

UMTS的ARQ机制是在[基地台控制站](../Page/基地台控制站.md "wikilink")（Radio Network
Controller，[RNC](../Page/RNC.md "wikilink")），使用安置在协议数据单元（Protocol Data
Unit，[PDU](../Page/PDU.md "wikilink")）前的序号来作为是否有封包丢失的依据，有不少的延迟时间。

## 优点和缺点

ARQ协议的优点是它非常的简单。因而被广泛的应用在[分组交换网络中](../Page/分组交换.md "wikilink")。

ARQ协议的缺点是需要接收方发送ACK，这样增加了网络的负担也影响了传输速度。重复发送数据包来纠正错误的方法也严重的影响了它的传输速度。

## 参见

  - [HARQ](../Page/HARQ.md "wikilink")
  - [选择重传ARQ](../Page/选择重传ARQ.md "wikilink")

## 參考文獻

  - Peterson and Davie, *Computer Networks: A Systems Approach*, Third
    Edition, 2003

  - RFC 3366 - Advice to link designers on link Automatic Repeat reQuest
    (ARQ)

  - [Negative acknowledgement
    ARQ](http://www.techex.co.uk/other/arq-video-packet-resend) for live
    video

  -
[Category:邏輯鏈路控制](../Category/邏輯鏈路控制.md "wikilink")
[Category:链路协议](../Category/链路协议.md "wikilink")